2020 二級職業安全主任

職位編號: 43115
部門: 勞工處
職位名稱: 二級職業安全主任
薪酬: 總薪級表第13點(每月港幣28,780元)至總薪級表第28點(每月港幣58,635元)。
入職條件: 申請人須：
(a) 持有香港大專院校或香港專業教育學院頒授以下學科認可的高級文憑／副學士學位，或具同等學歷：
- 相關工程學科如機械工程、製造工程、工業工程、電機工程、屋宇設備工程、結構工程、土木工程、電子工程或化學工程；或
- 建築學、化學技術；或
- 應用化學、應用物理、化驗科學、材料科學或職業安全及健康；
(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第2級或以上成績註，或具同等成績；以及
(c) 操流利粵語。
註: 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級和第2級成績。
職責: 二級職業安全主任主要負責：
(a) 就《工廠及工業經營條例》、《職業安全及健康條例》及該等條例的附屬規例進行視察和執法工作；
(b) 為提升職業安全進行宣傳和推廣工作；以及
(c) 為提升職業安全進行教育和培訓工作。
聘用條款: 獲取錄的二級職業安全主任會按公務員試用條款受聘，試用期為三年，其間必須圓滿完成課堂及在職培訓，並通過兩項部門考試。通過試用關限後，可獲考慮按當時適用的長期聘用條款聘用。
附註: (a) 除另有指明外，申請人於獲聘時必須已成為香港特別行政區永久性居民。
(b) 作為提供平等就業機會的僱主，政府致力消除在就業方面的歧視。所有符合基本入職條件的人士，不論其殘疾、性別、婚姻狀況、懷孕、年齡、家庭崗位、性傾向和種族，均可申請本欄內的職位。
(c) 公務員職位是公務員編制內的職位。應徵者如獲聘用，將按公務員聘用條款和服務條件聘用，並成為公務員。
(d) 入職薪酬、聘用條款及服務條件，應以獲聘時之規定為準。
(e) 頂薪點的資料只供參考，該項資料日後或會作出更改。
(f) 附帶福利包括有薪假期、醫療及牙科診療。在適當情況下，公務員更可獲得房屋資助。
(g) 如果符合訂明入職條件的應徵者人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的應徵者，以便進一步處理。在此情況下，只有獲篩選的應徵者會獲邀參加招聘考試╱面試。
(h) 政府的政策，是盡可能安排殘疾人士擔任適合的職位。殘疾人士申請職位，如其符合入職條件，毋須再經篩選，便會獲邀參加面試。在適合受聘而有申報為殘疾的申請人和適合受聘程度相若的其他申請人當中，招聘當局可給予前者適度的優先錄用機會。有關政府聘用殘疾人士的政策及其他相關措施載列於《用人唯才：殘疾人士申請政府職位》的資料冊內。申請人可於公務員事務局互聯網站參閱該資料冊，網

巡地盤既工有冇女人做到

推

有冇現職分享下請咩人多 同 好唔好做？

搏一搏先😋😋😋

多數請工程白紙 work load 唔細

利申：地盤佬

一邊時代革命 一邊朝廷鷹犬

係咪工程出身？唔係基本上唔使諗

報名時間同金錢都慳返

請fg多？

白紙姐係fg?
咁我諗一定好多fg 9 衝
好多三大N展仔

係 因為佢哋想請一啲冇經過地盤文化嘅污染既人

好pure 好true 天真嬌咁

退休位多唔多
有冇現職解答

退休位係咪最游水嗰啲位law

即係註冊組 教書組
唔係老屎忽都唔輪到你

好似係幫政苦告9工人既工作泥

I mean 多唔多退休位fill
我睇最新人手篇制
新位加好少

咁呢個要現職清先答到你

但我有fd做開地盤安全主任都入到
其實有site experience 都可以入到

我覺得地盤experience 其實都須要
請個人返黎乜安全知識都唔識
咁點捉人係咪犯法

就係想你乜都唔識由頭教你法例下嘅正確知識

江湖傳聞近呢一兩年每一水都會有一兩個 詳細原因唔知

錯了 法例易學

反而一旦你接觸過真實地盤 你條道德底線/可以接受危險行既底線會shift咗 咁樣反而唔係佢哋想要嘅人

女人比例係咪好低

惡唔惡做?洗唔洗OT?

目測同經驗10比1

又係你 睇下精神科好

識人做緊一仔，comment 都係辛苦工黎
想做 hea 工唔好諗依份工
返開地盤都叫應付到
日常都係巡 site 寫 report

有圖

小弟已經入左紙申請，如果有得in，有咩要留意下？

利申:hd civil+master+白紙一張

希望有得in啦 讀過osh 冇做過任何安全佬工，

上水入過紙 冇得in

上次試過rej
今次再黎先

想知咩bgd先有得in

大學 工程 最好係白紙
英文寫得

洗唔洗cre

Ot多嗎!?

邊個出呢份野 連基本法都唔寫

係咪都係請有degree既多

呢樣肯定 因為主要執行法律 語文無論讀寫都要唔錯

因為寫report有機會要上庭 而且個人有機會要出庭作證供

Poly工程撚 英文唔係好得 諗緊ap唔apply好

我都唔知有咩好諗 apply咗又冇損失

我都入左紙，希望有幸in到+請

好多另一個post既人黎左

工程狗們

正常丫，要求又唔爭得遠

都係 其實對話都ok 係怕要筆試 不過apply左有得in先算

係咪只會請男人

有女人咩

英文要好?

你面試要寫文

全程？定係半中半英

有一條友會問你英文
你面前前會叫你寫篇英文
之後就會睇住你寫篇文黎問你

呢份工都其他政府部門grad E邊個好啲

緊係grad e 啦師兄
你係到搞笑咩

相中好似有 (貌似)

係咪一定要工程 文科仔請唔請

讀文學既去地盤睇工程

寫到明

2A3O 通常雞肋黎，入唔到 degree 位 / professional grade 退而求其次，有 engineering degree 又唔想考牌可以考慮下，不過真係辛苦，大汗疊細汗，行完仲要趕 report

其實又唔一定要工程既, pure phy Chen bio 佢都收

另外佢都請Hygienist, 所以你讀衛生/細菌/等等都好大機

蕃薯仔俾老練 RSO 撚狗

做工程辛苦過呢份好多

2016年考過 有offer
當年係先筆試 再面試
佢會問你筆試寫既野
再問勞記網頁既野
又有問時事
唔算係太難

當時係兩年經驗 地盤ae仔

2A3O位無好野
升唔會夠degree位快
一般2A3O位得pt 10左右
俾到pt13一定有啲原因

利申：報左兩次都以為係degree位

無要offer ?

咁做工程可以考牌，考到牌之後有無限個可能
當然有人唔想挨考牌果條路
走左去做 OSO

Lm

係全英面試？ 咁聽落都唔太難

Degree仔表示當年就係唔識英文先讀工程

有英有中 用英問我篇文 用中問我勞記網頁既野
時事英
但佢五個in我一個 都有少少壓力

無要 當時做得開心 又考緊牌
同埋聽講入職後好多試考都幾chur

時事係問同勞記相關嘅新聞？
唔該bro

以前surveying都列入requirement
而家冇咗

要 有罰款額

Degree相關就報左先

咪寫咗有Building

環保撚有無機

咩人都請

考過兩年都唔請...
師兄有offer都唔要

咪係 點知到頭黎又要英文

做過幾年野仲請唔請

有人做左十幾碌都入到來

但有唔相關工作經驗

咁我又去馬先

諗清諗楚先好入去做

巴打什麼background?

上水明明有列環境工程，今次冇左
上水fg 報過in過

師兄 報左先算啦
不過你做開安全...R左未？

包升一級

紅磚畢業

Chem
但無相關工作經驗

麻麻
我剛進修完

做完3年會有RSO?

中等身型巴 文筆一般 面試ok
做ae時有觀察安全仔點做 講到下皮毛既terms
Intern係紀律部隊做過 評價係outstanding 唔知有無關

Assistant engineer

真

要 pass 兩個試

鐘意安全白紙同工程底

非工程

加一
英文好垃圾

隔離台過黎好似幾正

冇r過都得 白紙都得？ 但係佢唔係安全「主任」咩？

介唔介意講下入行果陣咩價？過左檔幾耐R到？

讀黎讀去都 F&IUO 同 OSHO
對所有 RSO 都係基本嘢 (suppose)

少年你太年老了 依家要座底一年先R 到

師兄乜工程post都見到你
大sir熟哂架步

依份工 需唔需要啲好專業嘅知識？

好難定義 可以話要 又可以話唔使

點解要工程底？因為真係死人冧樓個時就要靠你地嘅本科知識去support （雖然有機會有其他部門協助 如E 記）

F&IU 你話簡單又得 你話難又得
19oshc dip一年可以學識晒 但易學難精 所以地盤佬成日笑鳩安全佬唔專業
但律師你又覺得係唔係一個專業？

咁工作範圍係咪只包括工地/地盤/工廠？

定其他地方都有可能

要做個稱職嘅安全佬，多行 site，多觀察，見多啲實物實際操作對工作好有幫助

法例十個人有十個演繹方法，上到庭都係等個官判

工程degree 但係無讀過osh 有無機入到？

其實有人做野既地方都係工作範圍
餐廳廚房酒店甚至寫字樓都管

不過傳統上工業比較多意外 所以主力睇佢哋

我2016年題目係肉類加工中心
同一時間我記得係幾組試題

問有冇機果d都on9
apply左先啦
到時咪知 點知班膠層今年要咩人

電子都入到
睇你 interview 識唔識包裝

膠層要人跑數擦數據

無機會，唔洗報

咁正路請白紙/執法cs啦
反正你入到黎冇得走 唔知出面環境
好捽d

係wor,網上入左紙申請都要寄D文件副本wor,明早寄掛號先

好唔好做, 前景如何?

屌，讀大學唔比做過地盤？

唔好做的

因為白紙易教，最驚喺出邊學壞左手勢仲要根深蒂固

岩岩都見到,唔知有無做緊既巴絲解答下?

同埋
如果執法見返前東主/前同事
都幾老尷 分分鐘又要避嫌。。
不過點都好啦 大家apply左先羅

唔好諗住準時收工

系統不能以你提交的資料來核實你的身分。系统不能以你提交的资料来核实你的身分。System cannot identify you with your provided particulars information.[JOA-E-2206]

係咪交完唔可以即時睇返/ 改
打撚錯左野

對職系的整體評價：好多上司都陰新人，點條黑路新仔行，好黑暗，隻手遮天，部門好細，得罪一兩個人就臭朵，你唔搞人人都會主動搞你！
其他心得：想升職就要不停檢控，係又告唔係又告，總之無良心咁告就升升升（只限升到一級），再升起碼做廿年啦，仲有一大班人2000年後入職，大家都好後生，依加入有排都唔洗升！

呢段

英文唔掂唔好浪費自己時間

勞記好興跑數

工程撚(builder/building services)三十歲前都考唔到牌真係要搵份工上到五六皮

你肯跑數追單就3年，HEA吓HEA吓做夠就收工就5,6年

好想考！

希望政府工可以內部轉職！

好快有5萬幾～

3年好快

流晒口水🤤🤤

都夠食🤤🤤🤤

佢講緊坐10年先升果班垃圾嚟
又唔係讀建築相關課程，又唔識做OFFICE嘢，又唔識對人，大學畢業高分低能，去SITE VISIT又唔識上GOOGLE搵定路，查CASE又問漏嘢做漏嘢，完全冇工作經驗，淨係得手英文寫得掂
都係果句，你肯做跑狗，DOSO都有得你做
BTW，如果你肯做擦鞋狗都有得升
如果你係囡，生得勁靚都有得升
但如果你冇樣冇身材要做垃圾無人阻你，不過每個月都會俾SDOSO照肺，你諗你

政府工係咁架啦，哎。

希望比我in ，狂跑都無所謂🤤🤤🤤

體力需求大嗎？

一般 唔同區都有少少分別
睇你行大樓定行隧道工廠

大
起大樓未有電梯，行樓梯上天面行到你仆街
高空工作意外死亡，多角度拍攝搜證，幾幢大廈搵位影
突擊違規工作現場，工人四散，化身勞工處速龍追捕工人
日日巡查區內工作場所，好天曬落雨淋
收到投訴電話或電郵要即時去現場巡視

想舒服真係咪撚做

好有挑戰性，正！👍😬

好多人有錯覺依份係舒服工
以為好似咖啡仔咁輕鬆出下街發下告票又一日
埋到位先知中伏

埋到位又唔捨得份人工，唔預走
結果就係聽服從上級命令，係又告唔係又告，上到法庭打輸官司唔係問題，最緊要係每個月夠告票數

你真係做過地盤？未經歷過散水？
政府人員喺地盤門口已經俾門口保安閘住咗，call對講機俾全個地盤吹雞散水飲茶啦

見過 但好多sub仔無機聽唔到最後都中招
同埋佢要玩我見過地下有灘水佢都可以捉滋生蚊蟲

告滋生蚊蟲條友一定係跑數狗

果次見到真係笑撚左
入左地盤門口見灘水告完即閃
成個過程5分鐘
不過罰幾千咁少地盤實唔care

俾我撞到 一定打鑊甘

為咗幾千蚊衰刑事咁威威

今水有冇20-30 人
佢上水請咁多

上次好似70人?
真係癲

即係要有綠卡?

我估4-50人

未必
依2 年加新位少左好多
問題係退升1 仔2 仔位 2019同2020 多唔多人退休

勞記巡查豁免

頂薪個位要坐15年 出面做個工程師十年都捱到la.
女另計
如果靚女一入有房坐

做工程狗 十年大把人四萬都無

Sad but true

做十年分分鐘同考牌做professional grade搵差唔多

agger

依個for啲唔想考牌既人去做
不過2A3O 多數都係chur

要有綠卡又點$100讀一日就有啦，唔識字嘅阿姐去考都有，唔通你覺得攞張所謂嘅平安卡好難？

fg學歷證明得DSE點搞好

報左先 後報畢業證書
但你讀左咗多年大學一張成績表都冇？

仲好過做contractor SO

現職ENGINNE狗 係咪無可能入到?

除咗地盤，查工廠嘅係咪都係依個位？

係，總之 F&IU 同 OSH cover 全部都係 OSHO 去巡

總有人會覺得
1. 巡人爽過俾人巡
2. 公務員唔會俾人炒
3. 出面上到 SM 都隨時無一仔 max, 更加唔好話再上 DOSHO, SDOSHO, etc...

正解呀！ 但唔好忘記雖然你可以出街小人，但同時你又比一大堆老patpat係寫字樓陰你小你捽你 仲有，唔知以為皇家佬好威，識玩玩你玩到好似撚狗咁

份工俾人講到好差咁 但我上次apply連interview都冇

咩科

hd 土木, 果時做左5,6年19工程ws

政府入面ws?

佢個招聘ad 雖然唔洗degree 但你估下請degree多定hd

9估
去in 9成degree
請9成9 degree

男姑娘表示想報

點解咁睇唔開
護士career path好咁多

公墓園
唔洗shift到狗咁

講到份工咁辛苦都咁多degree人爭
我依家做緊19工程ai都諗住試下 希望有得in

正苦定街外？

我有朋友渣E都話想做OSO
佢話渣E入唔到政府pro grade 出面好辛苦
做OSO 都唔錯

做緊正苦 以前成日俾人audit都想試下audit番人

多幾個你d朋友， 我地d HD仔唔洗玩

巴打你應該都大機會升I

咁佢未做過又知oso唔辛苦

啱呀！好似圍城咁，城外想入去，城內想出來
Engine仔做唔到政府咪做乾收銀，一樣跟政府pay 爽yy

OSO 下面沒WS其實辛苦過政府AI
不過勝在max 長 可以interview 一關直入

呢個位有無training 架？

護士牌咁多路，轉私家醫院/診所又得，轉政府nurse又得，轉保險back office又得，再唔係考救護幫辦又得，咁多路唔行你係要尋死路

冇睇ad

行下地盤又一日 好過成日坐office

But well paid

唔介意收少啲人工
唔介意入唔到百萬年薪系列
志在夠搵夠食安穩過活其實 ok

講到咁入去做ws2都ok la

你抱住咁嘅心態可能真係到時埋左位會後悔

engine狗唔諗住考牌試下

上次in完衰咗 今次有機會再in應該入到😎

咁 WS 同 OSO 人工都差一截
WS 只可以叫做夠生活
OSO 比夠生活好啲啦

中庸嘅 Chartered Engineer 衰極都 40k
OSOII 都接近 30k starting，再年年跳 pt

2016 2018都in過，衰哂

巴打係degree? 係咪要溫法例？

去上個 pro dip 裝備下已經可以贏在起跑線，除非 presentation skills 極差

有得in已經好叻我上次報連in都冇得in

其實政府工真係無standard
睇佢個期想要乜人
同埋都好睇合唔合眼緣

巴打有咩學歷工作經驗

真
仲有鬥表達能力
依個 post 大忌講野一舊舊

係咪都apply
當經驗

利申cso

Chartered Eng咁辛苦考個牌返黎，做安全佬真係浪費。減10K分分鐘要5-7年先追返

咁即係最主要英文好

我唔係 insider 答唔到你

其實外面有啲 SM 本身都係 chartered engineer, 不過佢地轉做 safety 當然係加人工

不過依家私人市場實在太多 chartered engineer, 上唔到岸果堆其實人工高極有限，好多時高不成低不就

Chartered都去做安全真係on9
不過如果係做main con要run project都好撚痛苦
consultant又ot o到9彩
做安全睇你做邊間，如果做金門禮頓做文件都做到你仆街

TO

有冇人知職業環境衛生師幾時會再開？

15年先max 25歲入 捱到40歲，仲要冇病冇痛

Degree - electronic eng
HD- osh

但無做過呢行

唔係講笑大熱天時見到LD 落site 行都辛苦

巴打有見地

師兄你係咪真係工程撚黎

岩入左行做ae
要睇埋安全野
有無in過既ching可以傾下interview內容

夏天行上天面曬太陽真係底褲都出水

Building surveying 底
做過works supervisor 有冇機

無機

就係做工程撚
見到唔少人做左十年都好’梅‘
所以趁未做得耐想儘快抽身

你有無大志師兄

BD 批則

D評價

想問邊間乾收銀跟政府pay？我想跳過去

Rss咪跟政府pt

政府工有邊份會易升職?
根本無位..個個一入做到退休

咁啲人會退休㗎嘛
Transport Officer出名易升
未過P已經可以act

呢個JRE Officer 包升兩級咁濟

運輸署副署長 - 1
運輸署助理署長 - 4
首席運輸主任 (PTO) - 8
總運輸主任 (CTO) - 35
高級運輸主任 (STO) - 81
一級運輸主任 (TO I) - 59
二級運輸主任 (TO II) - 50

Trade officer仲屈
首席貿易主任 (PTO) - 55
貿易主任 (TO) - 114
一級助理貿易主任 (ATO I) - 59
二級助理貿易主任 (ATO II) - 61

聽聞要兩三年

唔會 最多年半 因為過咗個時限搞唔到佢會叫你resubmit

大家今年加油
唔好做就肯定，壓力就一定大
不過試完唔鐘意咪舉手走囉

ps 靚女就快報，一定有靚位你做

巴打現職？

環境工程+osh底試吓報
唔得就做返main con考牌算

靚女入唔入到教書位

兩年冇通漲加應該幾大鑊

聽朋友講普遍4，5 年升到一級，有6 萬算唔錯

已報名，希望比 interview

唔靚仔 唔靚女有咩下場

Same, 努力準備

加油

師兄加油

加油x2

係咪要考基本法 未考cre

我想問一般揀人in係咪正選x 30-40到
我估有6000-7000 人apply
當佢30 正選姐係in 900-1200人？

寄左學歷去會唔會收到reply slip?

[member之前就係，而家已經塞車，起碼要8-10年[/member]

今年再戰
如果請要減好多人工
但留前鬥後

基本依家所有公務員位都塞車

升一級要接24小時e call?

見工有咩tips

減人工都入來巴打你唔係咁愛做安全呀

絲打，做開地盤跟工程野，大學學位同工程零關係，有得搏下嗎🙈

上次就12月開post
4月收面試
5月面試
8月頭出offer

咁真係唔知呢架準唔準備好

出面搵到三皮以上就唔洗入政府都得啦留番啖飯比我依啲柒頭食下好喎

你預9個月先

睇你符唔符合個堆學歷要求

你考HI好過啦

有冇現職分享下入面既文化?

年紀大呀
步入中年了
揾份政府工留前鬥後，而家揾少左但之後生活有鐵飯碗

而家呢份工，幾時雞，無人知

自己步入中年，想揾鐵飯碗

我直程白紙黎
有HD,之後升上UG再MASTER,我都搵工中
希望IN得成,入得成

同fg小朋友玩泥漿摔角

成個post都係問有冇得in
交application又唔洗錢都唔知問黎做乜尻

唔使升都上到STO max咁濟
正

工程白紙，同fg有分別

有朋友本身係client engineer (完左scheme A), 之後轉左去做呢個位, comment 係唔算hea 工。

唔係想要白紙？

英文好有著數, 裡邊有唔少都係1大engine/science 仔
其實英文可以練, 試左先

ok嘅，應該點都唔夠我以前讀rpg嗰陣chur
一陣回返帶睇吓interview同筆試內容先

你就真係唔係做工程

其實政府Officer位基本上無乜邊個係hea位
一入職嘅Officer最大獲
啲高層推哂啲野落去
下面啲老屎忽又可以玩野唔做野
未過p就乜鳩都要食哂無詐型

Btw，你朋友完左scheme A唔去考工程師？Prof grade仲正啦

呢份工 純請英文好

聽聞好多master 或以上

雖然master =/= 語文能力好
但我都識唔少有大師既人報左

入 professional grade 難度比 2A3O 高好多
隨時考兩三次都入唔到
一下子又唔見左十年

總有入捨難取易

姐係點

佢做中小型developer 的grad E, 話學唔到野, 又驚日後中年失業, 就寧願考政府officer

都正路呀

咁攪法呢個世界無人可以打私人工

政府都係想咁姐

好多問題，答到幾多得幾多

教書唔易入，多數都做到咁上下年資先入到
唔太關靚女事

靚女就多數可以無咁辛苦，做下後勤咁

份工辛唔辛苦睇你派咗去邊個位，但其實每三年轉一轉
有邊個可以保證你一世好運。
但總括嚟講，閪位都唔少。

多數請工程底或者安全白紙，兩樣都唔喺就請cs執法經驗

英文考邊個部門officer都重要，唔需要講
不過英文唔好呢個部門都有機會，只要你表達能力夠好的話，仲有得救

面試就考 常識，同埋都喺基本見政府工技巧，背曬個official website入面嘅資料
重點喺要估個考官想要你答d乜

今水會唔會入到30 個
上水入左80個好似太多

乜咁多degree 報
咁hd 咪無機會

唔知幾時開始2a3o 位都係degree 起跳

睇在人工份上，報佢老母臭閪
應該唔會惡做得過大判掛

其實係有D資源錯配
但更加大既原因,就係僧多粥少,人人都想穩定

ACO都好多大學生做

有冇tg group
想入
做緊bim

ACO 都一大班大學生狗衝啦，何況呢啲真officer

工程科grad既白紙

咁我係了,希望到時可以有得IN+IN順利吧

Ching Msc 點夠你黎

都係學歷姐,最後請唔請都係IN個班人決定,我既學歷相信唔係主要因素
所以,都係希望見得成

我聽講過MPHIL都報aco
所以無乜出奇

我咪phil囉
但我的確打算報埋aco

咩科Mphil要咁可憐

聽聞係civil
我都係聽個朋友講

我都係civil

巴打 讀過OSH + Civil degree會唔會冇機會？
因為讀過OSH

報又唔洗錢 咪報左先

巴打 報左仲寄左學歷 大家加油
不過回帶睇到 2017 /2018 OSOII
有講過話要安全白紙

一仔係咩？一級安全主任？

Paper score 可能贏少少，但都係臨埸分勝負

OSHOI

多謝各位 解答

有無環保大大？

讀過osh無問題，做過就無機會。
但你讀過就會要求高d ，最起馬都講到吓d法例

OSH法例好多wo
會唔會問到好深入

勞資糾紛都要知埋？唔係知有關安全野就得咩？

次次請人都唔同喜好，有時要請兩三年地盤經驗起碼要知工程做咩，有時又請一大堆廠佬，之後又試過請fresh grad 怕學壞手勢，又試過請現職so 入去

人地邊有話勞資糾紛

我覺得又唔可以乜OSH都唔識
咁請你返去做乜

請消防要唔要識救火先？
睇下個ad 先，你有三年試用加兩個試 三年時間degree都讀到一個la

個網站有好多野

想問有冇師兄係安全主任

可以簽名？ 留tg

睇番關事個d

labour officer 負責勞資關係

就係預你唔識先有 training 同考試放喺試用期

環保撚+OSH

Hello 同行

我無OSH底、仲打算讀

咁你而家做緊咩？related?

點解要交

唔係香港以外學曆先要咩

你先
人地不知幾醒
先消滅潛在敵人

Sor

咁唔應該提佢
由佢

呢啲咁惡頂既豬頭骨位交比我呢啲廢人啃
各位有識之士要人望高處

正係海外學歷先要

根本就唔使交

咪係 邊到有講要香港學歷都要

信自己

交左穩陣

自己唔睇清楚
連指引都唔睇

Ok 大家一齊唔好寄
明白既明白既

有冇IVE仔入到去做

入到勞記係保你上一級max pt 33
ws路線就算政府唔知要幾耐時間先上再IOW再過10年先係PT33，做安全個個分分鐘已經升多1-2次
監工私人反而MTR同AA人工可能會升快d同多OT

今年係咪唔考Written
但好少2A3O 位會唔考英文作文

who say

今年果ad文字沒提要考written

做開工業工程有冇機

其實洗乜問人，唔得自然無得見

之前有咩

有

冇囉

2019-2020 多唔多1 級 2 級退休
有冇在職解答下

有考 但唔記得之前個ad有冇提

i mean 冇提

唔考written 咁用咩形式?

會唔會係睇background
好似唔收海歸

原來係咁架?
不過之前都聽過D部門係想收返D有返咁上下本地學歷既人
唔限LD,其他都係咁,好似係

不過interview 都緊要既
有啲海歸都見入到不少政府部門

係囉
咁當然IN就盡量準備得好D啦,但如果表現唔爭太遠的話
似乎都係本地學歷既優先D咁......

其實係
加上咁多人爭
如果唔係三大
真係要表現非常好先有機會

希望我D學歷到時幫到自己忙

唔係工程科，希望insider 可以轉到過去

你養我囉咁😅

呢個問題在職都答你唔到 同埋點解你只問1,2咁搞笑

你有份交稅你就有份養

咁簡單野都會漏 都唔會係潛在敵人

英文屎唔報得？

冇話唔報得
想報未報囉

有無人收到信
小弟收到信
點知信嘅內容淨係話 考慮我嘅申請就完
姐係會唔會俾interview我

Client engineer 唔係應該好過呢份工咩？
如果係mtr, AA應該人工上同埋工作上好過佢
兩電就難講啲

影黎睇下

收到信 等我仲開心咗陣
一拆開

你用表格定網上報？

網上報完 再寄表格同CV去勞工處

駛唔駛交兩次

好dum本
可能是普通acknowledgement

依封野純粹noted with thanks

應該係寄信 然後寄番比你話你知收到

因為email 話即時reply 話成功apply

報兩次真係好on9

人陣面試時被阿sir串

報兩次已經fail得 當重覆申請

少咗一個對手

想問有無tg group?

大家競爭對手嚟 冇人會share料🤡

其實依啲 tg group 係咪放流料互陰

原來真係會覆
啲文員仔都幾得閒

頂唔記得申請

過左deadline喇

fg表示有Interview已經感恩

如果3 大應該有得in

+1,希望有得IN

話無工開都係呃鳩你

聽現職fd話16年考果班，今年排隊輪到佢地升一仔，starting 60k

都係排隊升姐

今水升洗唔洗十年

顏武周原本咪今年升囉 政治打壓到跌番

夠資格入 zone, 但實際幾時先升正無人知

佢係二級勞工主任，而家講係二級職業安全主任，兩份工來

升就升硬
但冇可能咁快的

上一批大開位，推左一大堆人上去，上年acting 一級oso果d做左4年咋

呢個2a3o位好荀，包升一級，仲要快

但而家入應該冇咁快升，上一批咁多人實塞死哂

大把人十幾年都未昇唔好比一兩個例子就當全部
仲有已經推左一大堆人，仲有冇咁多位

人工好吸引

政府升遷從來唔係有能者居之

睇下你對 [能] 的定義

巴打最可信
成班係到鳩up

星期六使唔使開工

升左幾多？

想問網上申請駛唔駛寄學歷？

要 但師兄記唔記得要寄咩過去

洗唔洗寄basic law成績

我諗應該你網上面填嘅嘢就要寄過去

冇寄基本法喎

填form寄信去係咪會收到回郵信？
到依家都未收到，係咪姐係寄失咗

回郵信收唔收 擺就
要收就收Interview信

尷尬～～～唔見左手指冇左個招聘廣告
我經網上申請，依家唔知要將啲學歷同工作證明寄去邊，有冇大神救我

你上網打返相關字眼就搵到地址

香港中環統一碼頭道38號海港政府大樓16樓勞工處人力資源組。

thx
其實我記得係依個，但佢個note好似話重要做啲野，係咪寫返申請職位同編號？
定係有啲特別野做要？

其實點解而家要寄嘢?網上申請後，收到確認電郵，然後等department通知先寄cv同cert,唔係咁既咩？

自己睇多次個招聘廣告

海外學歷先要寄

Yes

唉屌 未畢業又唔記得拎transcript

下....本地都要寄咩？

我都收到

勞記都幾有心 咁都有email收

寄哂都收到email 既

你地有冇收到email 提你地寄cert

但我本身都一早寄左

remind姐

收到email打去問detail, jam哂線

百幾二百係英文？

其實呢份工叫oso
但係咪做左都考唔到rso？

梗係啦，邊會考中文

想問下死人冧樓係指乜野情況
之前地盤有意外入完form2勞記有人黎視察番
果班就係oso？

帶勞記帽周圍行果班就係 OSO

跑數係檢控次數？

依加輪埋wtsapp gp入黎實通哂天
聽講過有勞記試過site外面影完再入去
如果當搵唔番果個工人
係咪都會告maincon

一早講左信自己

無錯，一早睇到清清楚楚話要寄。

不過之前無寄宜家都唔使寄，安全主任最緊要觀察力，咁都睇錯可以拜拜

即時停哂工招呼班官都仲得
寧願唔做野 都唔比你捉

我指聽過直接個勞記當係對面街2樓長鏡影番落黎
避都冇得避
不過唔知搵唔番個師傅, 會係檢控MAIN CON定點

之前我都話呢度會先消滅潛在敵人

佢第一次出post個日一個鐘到,我就已經網上交左申請,即日中午就寄埋d文件副本,寄埋掛號,咁就萬無一失

有冇人寄埋basic law 成績？

寄埋冇壞

冇寄算了

水完人未

口講唔鍾意個政府但成車人去考政府工

So都黎報，做so人工都唔止起薪點呀？

走去陰下香討果啲仲好啦
o係到陰自己友

好彩信自己，一早交左

"申請人如於網上申請，必須於2020年6月19日或之前將學歷或其他資歷文件的副本郵寄到上述地址(請在信封面和證明文件副本上註明網上申請書編號)。 "

請問郵寄係咪只需要academic cert?
CV/CRE/basic law/reference letter不需要?

咁勁
一定請硬你

Deadline前先報 不過都做緊政府工睇下轉唔轉到

真係同你有親咩，搵工 post 搵工 tg 不嬲鬥陰

無啦 你地少我一個競爭對手la
我宜家處之泰然
投考公務員 原來要考咗基本法試先

都係做足本份姐
再睇下有咩消息吧

本身做咩

基本法可以去面試現場考

痴撚線上面成班係咁水尻人
為左見份工都咁撚仆街
總之佢叫你交咩咪交咩

好撚多後生女
幾個區都見過
扮撚哂有熱誠
博上位

怕貪污者
成Tean出去巡

其實問嚟做乜
報嗰陣又唔自己睇清楚

成team去
咁即係跑數都係用team計？

驚我份form寄失咗
有無師兄都係寄完信仲未有回郵話已收到？

內部係點唔知啦
但係有劃區
邊team睇邊區咁

女考牌上pro grade la
做乜OSO

啱啱寄咗

FG 就算啦
但出過嚟做嘢有經驗嗰啲乜L都唔睇真係死左佢
咁嘅態度做野真係死得

x3

想問下政府工轉政府工 會唔會容易少少🙏🏻

帶老母返工?

我未見過有人敢屌勞記

貪污係其一

有啲地方短時間用梯 10個工程佬10個都當睇唔到
重會加多句：唔係點做啫 搭架牙？

又唔係我相信佢

大把
師博驚你老尾咩

仲開工 停工飲茶啦
個師傳第日唔使返工

On9
你剩係睇地盤呀
裝修唔撚駛睇？

大把維修野啦
你自己睇新聞睇下點比人屌啦
傻仔

細商場我唔撚知 但我係勞記你試吓個裝修師傅屌我我日日黎 睇你老細屌唔屌你
新鴻基新世界個d 旗下包保個師傅第日唔使返

你唔信咪問下現職囉
識人做緊

淨係你識人

未見過比人屌咁撚傻西都講得出
你應該真係唔識

做開大判真係未撚見過
但我咁講你試吓屌佢 佢日撚日入嚟 你睇你老細屌唔屌你

日撚日黎佢上司會唔會比呀
你估做政府唔驚比人投訴
你唔好睇到佢咁大啦
要攪你大把方法

俾人惡言怒屌就未見過
俾人撚狗就見得多

唔會 James 就係咁教咁做

撚狗講功力 客氣得來又可以撚鳩你
怒屌即係玩寸個party

咪睇吓邊個麻煩啲囉

你應該未做過政府工

我老婆就係公務員
1823 區議員 私隱專員 等等各種投訴方法我日撚日係屋企聽到

下次勞記巡西記得屌鳩佢呀
唔屌正契弟

Omb都無
下下煩到上ad

咪話左等等囉打字霎時間醒唔起有幾正常？
要講表面證據 夠料你咪去投訴囉

我淨係知勞記搵到一次findings 就有更多嘅合理理由佢搞你個盤 唔好同我講你唔知個盤可以有幾多野搞
10幾個item都隨時搵到出嚟

原先1-2 個item就可以打發佢走
屌佢佢就可以同你玩10個8個item

記得同你d 師傅講唔滿意就屌佢呀

你咪睇下你上司撐唔撐你囉
你攪鳩人
人攪鳩你 你比人攪就攪埋你上司
我做你上司就覺得你麻撚煩
係你咁撚多野攪

俾人屌你估你上司撐唔撐你？
又可以搞鳩你跑數
何樂而不為？

勞記本質就係一個搞鳩人既部門

攪鳩你跑數就緊架啦
最好你跑到數又煩唔到佢

一班人渣 賤人

我唔係呢行 但班八婆真係好不擇手段

真阿 記得大大力屌 唔使比面

d 友講就凶狠造就碌撚
我啲師傅真係夠膽屌勞記佢以後都唔使出現
包保罰到d 判頭仆街

唔好講話勞記，連main con啲安全官都無人敢屌
一屌就趕你出地盤，以後唔俾入

識得玩程序玩投訴就唔洗做師傅啦

點解你地D師父咁撚廢
我果面追撚住黎屌
個科文屌撚到安全官喊咁口
再攪事你做撚埋佢 拉隊走人
唔好話安全官 PM都比佢屌7

大把判頭仔識玩

你d 19公司姐
兩電一鐵一煤金門新輝 呢d project你咪試下屌囉

都係個句啦 下次勞記黎叫埋d 師傅大力屌佢啦

我就係見過勞記比人屌7
你FF到D官大撚晒咁真係笑Q死我
BD SE做NB都比人comp啦
你估政府上司真係會幫你?
屌鳩你on9炸 又唔見其他人比人comp

我就唔信面包連個時係咁

佢果陣未走都係咁
tony small 都未驚過啦
不嬲出面superintendent 大撚晒
班pm識鳩做咩

係啦係啦把屎閉啦

d 官咁撚廢你屌佢啦

同呀sir講

屌你成撚日黎行阻鳩住晒做野
呀sir 屌你咩咁都出part 2？

走人咪扣你代工
大判大把方法玩你
尤其安全呢樣野, 唔係屈你, 全部揸到正黎做都夠死

咁係你哋個SO廢

係你班c父廢姐
你睇中建果班理唔理你安全佬
而家算so 起貨?
咁鐘意捉 好 唔做最撚安全
睇你放幾個so 落地盤係唔係可以起貨囉

好攞唔攞 攞中建黎講
全行都知中字頭冇安全㗎啦

無啦啦金門變左中建

駛唔駛影staff card你睇
就算金門某d惡既都唔會理你
起貨緊要定安全
hd 地盤去到後半段佢都唔捉你啦

先唔講你話師傅屌
間sub con會咁撚好人為個師傅撐到行？
二黎maincon so都話會比pm限住，起貨緊要
ld既so會理你係咪趕住起貨？

首先唔係個個地盤工序都會判出去做
可以你個地盤講緊大樓
但我唔係做大樓
mc 有自己工人係到
唔存在sub con 為師傅撐問題
仲有有d 科文唔係PM就控制到
同埋LD SO 罰款對地盤條數係好細
唯一驚只係佢停工

我真係唔知你係做金門定中國佬
我就唔信金門有盤唔係安全佬大晒
一出事成班safety manager同director個個禮拜嚟招呼你

咩叫出事先
死人?
我做D盤就未試過
PM 9成驚起唔到貨多過比班安全佬攪

大家收到interview通知未？

上個禮拜in完 出埋offer 八月開工

邊有咁快

通常幾耐？
佢寫截止後2～10個星期內通知，我諗住應該頭2～3個星期，有就有冇就冇！

有冇ching分享下招聘程序能當幾耐？

um…

你真係太睇得起政府工作效率

你預大半年啦
等interview冇8個星期都唔會有信